笑話一則 「保護華為，弄死蘋果」

中國最高院上月宣告上海智臻小i機器人專利有效，該公司今據此向法院提告Apple侵權並索賠100億元人民幣。路透
據中國媒體報導，上海智臻智能網絡科技公司今向上海市高級人民法院正式提告，要求美國蘋果公司（Apple Inc.）停止Siri專利侵權行為， 並向後者索償100億元人民幣。
《IT之家》報導，上海智臻為「小i機器人」中國發明專利ZL200410053749.9（1種聊天機器人系統）的權利人，該專利於2004年申請、2009年獲得授權，是中國人機互動智能機器人的基礎專利之一。而Apple的智慧語音助理Siri「經司法鑑定」落入小i機器人該專利權利要求保護範圍。

《新浪法問》稱，上海智臻據此提出訴訟，要求Apple停止製造、使用、銷售、授權銷售及進口相關侵權產品，並暫計索賠100億元人民幣（約427.1億元台幣）。

2011年Apple推出iPhone 4S時首度搭載Siri，此後陸續將Siri應用於iPad、MacBook、HomePod等產品中，成為Apple產品人機互動的主要入口。這意味上海智臻禁止Apple製造與銷售侵權產品的要求若獲准，Apple在中國市場幾乎所有硬體產品可能都將受到影響。

Apple和小i機器人間的專利侵權訴訟已歷時長達8年。《中國經營報》上月報導，中國最高人民法院（最高院）已做出判決，宣告上海智臻的小i機器人專利權有效，駁回二審時Apple（蘋果電腦貿易上海有限公司）提出的專利無效申請裁定。

2012年6月上海智臻以Apple Siri專利侵權為由，向上海市第一中級人民法院提出告訴，Apple隨即提出「專利無效」反制，令訴訟焦點轉向對於專利有效性的判定。但中國最高院上月所做判決，等於為這樁耗時多年的專利侵權案劃下句點。

對小i機器人專利訴訟打贏Apple，對岸網友的看法似乎正反不一。

在上月《新浪科技》報導上海智臻專利獲判有效後，報導下方留言區有不少網友留言，有網友質疑「這都能贏？」、「什麼都沒有也能申請專利？國產專利流氓嗎？」，但也有人說「打得好，支持維權」或「保護華為，弄死蘋果」。

在今天《搜狐》報導上海智臻向Apple索賠的新聞後，也有網友留言嘲諷「你這公司不值100億」。

買定花生睇華為翻身制裁AAPL btw 華為幾時有芯片用

明知自己唔夠打就唔好周圍辣火頭
華為真係比共產黨玩死

想睇蘋果死 華為搶佔手機最大市場要台積電都接佢單做芯片華為萬歲

香港又有得炒Iphone啦

支持國貨 打倒美帝
全力支持華為
放棄華為等於放棄未來

傳送來自iPhone用戶端

遲啲用14nm嘅芯片贏曬

9月供貨結束之後華為會用咩芯片好想知呀

支那人：保護華為，弄死蘋果
Sent from my iPhone

傳送來自iPhone用戶端

Sent from my iPhone

身為愛国受黨既中囯人
一定要抵制美帝所有產品！